法警爆自殺潮今年64死 黃背心抗議向警察高喊「自殺吧！」

再咁落去...香港會唔會發生相同問題？

今年法國已有64名警察自殺。圖為巴黎萬神殿廣場上的警車。（路透）
法國黃背心運動示威者會對警察暴力相向，警察強力壓制造成一些示威者傷殘。（歐新社）法國黃背心運動示威者會對警察暴力相向，警察強力壓制造成一些示威者傷殘。（歐新社）

法國警察自殺率近年不斷攀升，最近又有3名鎮暴警察、1名警察指揮官與1名警察學校老師等8人輕生，使得今年至8月18日為止的警察自殺人數達到64人，而且這個數字還持續向上攀高。

美聯社報導，法國警察現在的自殺人數超過了值勤死亡人數，要求獲得更多幫助來解決這問題的法國警察工會表示，人民保母需要保護。

這些選擇自殺來結束生命的警察來自法國各地，遍及各年齡層，其中很多人家中還有年幼孩子，最近一起14日發生於法國東南部的阿禾代許地區。為何今年有這麼多警察輕生，仍是法國當局至今無法回答的問題。

法國國會今年7月公布的調查報告中，列出多個造成法國警察感到壓力和絕望的原因，其中包括2015年1月開始的一系列恐怖攻擊以來的超時工作，以及自去年11月以來，訴求更多經濟與社會正義的「黃背心」示威每周上演，且黃背心經常出現極端暴力的示威活動。報告中並未挑出任何一個原因進行詳細說明。

CFDT警察工會主席雅各說：「考量到當前情況，2019年可能是過去30年來最糟的一年。」

•警察自殺率 比民眾高36%

法國參議院在去年公布的報告中表示，法國警察自殺率比一般民眾高出36%，但未發現自殺背後的單一原因。

今年4月，法國內政部長卡斯塔納承認不清楚原因，並宣布另一項預防計畫。他是連續第三個這樣做的部長，而這凸顯當局未能解決這項問題。

值得注意的是，卡斯塔納說，警察自殺不應被認為出自「工作以外」的原因，或將其視為個人問題。法國國家警察總署署長莫文也打破禁忌，向所有警察發送了一封信 ，鼓勵他們暢所欲言，不用擔心受到批評，並稱講出苦惱絕非軟弱。

負責警方支援服務的心理學家凱薩琳·平森在參議院調查報告中表示，雖然包括遭遇暴力在內的心理創傷是自殺的一個危險因素，但有10至15個可助長自殺的「急性危機」。另一名參加支援服務的心理學家阿梅莉‧普奧也向法國參議院表示，面對潛在的恐怖攻擊，警察的「高度警戒」是個明顯的壓力因子，即便在家中也會使他們處於壓力狀態下。

她指出，2016年巴黎西郊馬尼安維爾一對警察夫婦在小孩面前遭到致命攻擊的事件，讓許多警察開始非常憂心家人安危。有些警察為了保護家人而搬家、改變服務單位或辭職。

•未研究原因 是「巨大弱點」

專長為比較警察制度的法國國家科學研究中心研究主任霍許說，沒有任何研究來了解法國警察自殺原因，也沒有評估預防措施的影響，他認為這是法國內政部的一個「巨大弱點」。

他不認為創傷後壓力症候群（PTSD）是問題的根源。他指出，2015年法國從年初開始遭到一連串恐怖攻擊，當年11月的巴黎恐攻造成130人死亡，一整年警察都疲於奔命且壓力極大，但那一年警察自殺案例卻比前一年減少。

他說：「突然間，他們的任務變得有意義。人們認為他們很有幫助。」

在2015年那段時間裡，法國民眾稱讚警察是英雄，但隨著時間過去，這一形象很快失去光彩，然後崩壞。去年底法國警察對異常暴力的黃背心反政府抗議活動採取嚴厲壓制策略，導致一些抗議者殘廢。有一次，黃背心抗議者更利用警察自殺潮，站在警察隊伍前方高喊「自殺吧！自殺吧！」

雖然許多國家都有警察自殺問題，但法國警察自殺率卻高得異常。美國人口是法國的5倍，2018年美國警察自殺人數為167人，今年到目前為止則有111人，而在人口略少於法國的義大利，今年有31名警察自殺。至於一海相隔的英國，在2015年與2017年期間，每年有21到23名警察自殺。

•積欠加班費 打擊士氣

此外，法國國會報告並列出許多警察機構的缺陷，這些缺陷可能會侵蝕士氣和自我價值感，例如高層長官一直緊盯逮捕人數、政府積欠警察大量加班費、缺乏設備和破舊的派出所與生活場所等。調查還發現，在巴黎，5名警察共用狹小居住空間，有些人甚至睡在警車裡，這些都是稀鬆平常的事情。

法國政府此前承諾6月前會推出全年無休的心理諮商平台，但如今稱9月才會準備好。

雖然設有熱線，但許多人認為單靠緊急電話無法解決法國警察自殺問題。工會希望警察能獲得專屬心理服務，而非那些由政府管理的心理服務，以便尋求服務的警察不被曝光，政府也應進行更深層的投資和結構改革。

今年G7峰會日前在法國登場，當局動用了上萬名警察進行維安。 （美聯社）今年G7峰會日前在法國登場，當局動用了上萬名警察進行維安。 （美聯社）
法國警察逮捕一名黃背心示威者。（路透）法國警察逮捕一名黃背心示威者。（路透）

我忍左佢好撚耐

一句講晒 聽日麻包袋藍絲副校長 割唔割

自殺太益佢地

最好眼耳口鼻舌
手手腳腳
所有感官都冇晒
要佢自殺都自殺唔到
永世喺黑暗中
反省罪孽

香港班狗福利太好
好難自殺

法國黃背心運動示威者會對警察暴力相向，警察強力壓制造成一些示威者傷殘。

此post已完

佢哋咁撚錫身，由仔細老婆嫩點會

push, 黑社會

香港班狗冇人性冇良心你覺得佢地會？

agger

我都想講我諗法國自殺果d都有內疚感，香港果d一萬個我諗得一個

香港人會對警犬暴力相向？
諗下好啦

踢黑警賓周啦

由中國香港警察叫人甲由一刻起，已經冇所謂內疚，只會不斷合理化自己惡行

此外，法國國會報告並列出許多警察機構的缺陷，這些缺陷可能會侵蝕士氣和自我價值感，例如高層長官一直緊盯逮捕人數、政府積欠警察大量加班費、缺乏設備和破舊的派出所與生活場所等。調查還發現，在巴黎，5名警察共用狹小居住空間，有些人甚至睡在警車裡，這些都是稀鬆平常的事情。

唔會 香港有三工,仲有有武警接更

(緊急最後吹雞) 9.02-9.06 港鐵'超'合作運動開始 (幫推上熱門!!!!)

大家唔好唔記得聽日啊!!!!!!!!!!!

唔會啦,佢地咁重獸性,得人錯邊有佢錯

係成個丁蟹咁，最撚慘係3萬幾隻丁蟹

篇文都有講 要麻包袋佢地 佢地先會驚

人地警察良心大過命令
香港狗隻奴性重 殺人如殺人犯 當差爲錢 唔系爲正義

狗黎架 點比

人彘

唔好盼望黑警會自殺，要盼望就盼佢地俾人殺

佢哋都冇賓周嘅

唔會掛
佢哋都冇人性，打得不知幾爽

成日都有警犬自殺死
但自從返送中運動開始無限補水之後
反而未聽過有警犬自殺

古代人彘會死
但我要吊住佢條命

香港班狗都冇人性點會咁做

無可能 香港班狗無人性

香港嗰班邊有羞恥心

黃背心係15年發生，呢篇社評係今年。
等吓啦...... 若然未報，只係時辰未到

同埋香港班狗特別貪生怕死
加上法國政府會制衡
而家大把狗享受呢種無限大既極權

運動初期嘅6月：
0612 金鐘 用橡膠子彈射盲中學教師。
0612 金鐘 立會圍毆被捕少女期間拉起外衣肆意凌辱。
0612 金鐘 開槍射擊患癌老伯。
0612 金鐘 中信大廈外前後包圍放煙意圖焗死示威者。
0612 衝突後受傷到醫院求醫時比拘捕，令大量傷者不敢求醫。
0615 迫死第一位烈士，在警署內歡呼。
0629 第二位烈士死後，意圖封鎖消息，用黑膠袋遮蔽遺言，對外稱因情困問題輕生。

到7月情況更變本加厲：
0701 金鐘 早上扑爆女義士頭，再屈佢自己受傷幫佢包紥 。
0706 屯門 過百警力保護非法賣淫大陸雞娜娜。
0707 旺角 警員香蕉糖公然挑釁市民隻揪，但又笠水。
0707 旺角 警員揚言：做野唔需要委任證。
0707 旺角 推撞記者、議員意圖封鎖消息，圍捕示威者濫用私刑。
0707 旺角 女警扮示威者打傷義士後走入警察防線離開，再將熱心市民拘捕。
0713 上水 示威人群散去後，非法進入商場濫捕，迫到15歲小朋友跳橋自保，救回後再辱罵。
0713 上水 襲擊民選議員。
0714 沙田 總督察鄭柏林對被捕人士施以酷刑，拗斷手腕。
0714 沙田 警員非法新城市廣場濫捕市民，拘捕時更插眼。
0714 旺角 重演暗角打鑊。
0721 上環 天橋上無警告下開槍意圖謀殺異見者。
0721 上環 被發現開始用過期山埃催淚煙，意圖慢性毒殺市民。
0721 元朗 完美演譯警黑合作，警署門外求助落閘、999報案中心:驚就返屋企、公然向傳媒講大話：無見到白衣人有武器。
0727 元朗 射催淚煙入老人院。
0727 元朗 無視揸鐵通白衫鄉黑。
0727 元朗 西鐵站女速龍加料警棍毆打市民。
0728 上環 濫捕街坊、救護，44人被控暴動，拘捕後更以酷刑對待：停車埸等三十個鐘，唔比見律師。
0728 上環 將燃燒緊嘅催淚彈掟向記者
0731 葵芳 光頭警用雷明燈槍指向市民，扣下板機準備開槍射殺市民。

直至8月都仍然無任何一位警察為上述事件負上刑責，8月：

0801 火碳、天水圍 無故拘捕物資站，在無搜查令下入屋搜查，後指藏有攻擊性武器。
0803 旺角 失控速龍隊襲擊，用膳後在餐廳外市民後逃去。
0803 黃大仙 向無任何裝備嘅街坊放催淚煙。
0803 黃大仙 警察宿舍內有住戶向路上街坊掟炮仗、玻璃樽落樓，其後再開記招屈係街坊掟。
0804 將軍澳 公園內無故襲擊散步街坊致頭破血流。
0804 西環 民居旁狂放催淚煙，多名街坊受害，包括嬰兒、百歲老人。
0804 觀塘 觀塘警署內在高處開槍射擊途人。
0805 天水圍 13小妹妹買書經過無故被捕。
0805 天水圍 女義士聲援時被三名男警拘捕，期間全程走光示眾，與家人失聯30小時。
0805 北角 再上次演警黑合作，三個鐘無警察狀態任由福獨分子攻擊香港人。
0805 荃灣 議員一早報案有黑幫將會斬示威者，但完全無視，引致義士手腳被斬。
0805 深水埗 開槍擊暈記者後阻礙救援，再用棍扑記者繼以帶走。
0806 浸大會長購買觀星筆時無故被休班警叉頸、恐嚇再拘捕。
0807 記者會上做所謂「實驗」意圖抹黑做假。
0810 大圍 射催淚煙入屋邨內。
0810 尖沙咀 無故拘捕女途人，期間騎係少女身上，極其猥褻侮辱。
0810 尖沙咀 腳踢記者。
0811 尖沙咀 警員自己仆街受傷後扮比燃燒彈燒傷，意圖抹黑。
0811 尖沙咀 射爆女救護義士左眼再推卸責任屈彈珠所傷。
0811 銅鑼灣 假扮前線示威者拘捕義士，記者追問時惡言相向。
0811 銅鑼灣 制服示威者後，用力施壓致甩牙迫令道歉。
0811 銅鑼灣 拘捕後放竹入袋，圖插贓嫁禍，男義士被捕時身體正常，其後被打致腦岀血昏迷。
0811 北角 福獨分子襲擊記者旁邊大量防暴視若無睹，無拘捕任何一人。
0811 太古 太古站內推示威人士落電梯，更近距離行刑式掃射。
0811 葵芳 葵芳站內放催淚煙。
0811 金鐘 20樓射催淚彈，意圖謀殺。
0811 新屋嶺 對被捕義士拖以酷刑、恐嚇，三十幾個骨折，阻止律師前往。
0813 機場 警員突然失控推倒少女，義士救人時更扙槍意圖謀殺。
0813 太和邨 屈街坊阻礙救援。
0814 深水埗 街坊燒街衣防暴突然推進，向無人嘅街道狂放催淚煙，引致大量街坊受害，其後無數流浪貓狗死亡。
0817 旺角 鬧市中向天橋開槍。
0820 將軍澳 刻意放走刀手，從中國大陸回港先自首。
0820 爆岀北區醫院酷刑虐待老人家。
0820 青衣 疑水炮車漏顏色水，多車中招滿地藍。
0821 元朗 和平集會突然清埸棍打市民。
0824 九龍灣 拖行聾啞義士期間多次腳踢。
0824 九龍灣 再次開槍射眼。
0824 九龍灣 德福內放催淚煙及開槍惹居民不滿，其後咒罵街坊乞衣、垃圾、社會敗類。
0825 荃灣 公然揸的士運武器比黑幫襲擊市民。
0825 荃灣 義士遭黑幫襲擊，自衛時警察卻幫老黑一同攻擊義士。
0825 大窩口 地鐵站外有居民想返屋企卻被推落樓梯後再拘捕。
0825 有傳教士舉起雙手跪地乞求警察克制卻被一腳踢開。
0831 大批黑社會黑警及黑社會共產黨人士襲擊普通市民。同時有休班/卧底警員投擲氣油彈及對市民方向使用槍械掃射。

黃背心衣加都未完
15年係恐襲唔係黃背心

你估無限大既極權有得佢地玩幾耐呀啦？ 成個世界都睇住班奴警點對市民。 佢地遲早都會被清算.....

香港人咁紙老虎
警察不痛不癢
佢哋不知幾恨市民出嚟又可以收加班費

如果香港人有一個死 d黑警生生世世都會不得好死

除非中共當佢地condom
不過香港人收皮
呢d寄生蟲都係會死
靠香港人養都咁撚樣

此外，法國國會報告並列出許多警察機構的缺陷，這些缺陷可能會侵蝕士氣和自我價值感，例如高層長官一直緊盯逮捕人數、政府積欠警察大量加班費、缺乏設備和破舊的派出所與生活場所等。調查還發現，在巴黎，5名警察共用狹小居住空間，有些人甚至睡在警車裡，這些都是稀鬆平常的事情。

係香港一定唔會發生
係香港搵埋軍妓都唔出奇 popo係行納粹/皇軍個套

有時遊行果時覺得

你估中共會唔會當佢地Condom呀拿
成個世界要制裁中共時，你估佢地會推邊個出嚟祭𣄃先呀！

有良知先識愧疚，先識自責，樓主唔好咁睇得起香港恐怖份子